### Литвиненко Денис Олександрович, гр КІТ-121а

**Завдання 20**: За даним радіусом `r` та командами  `l` `s` `v` користувача обчислити:
 
- `l` - довжину кола
- `s` - площу круга
- `v` - об'єм кулі

Точкою входу моєї програми є функція `main()`, вона знаходиться на початку і є початком моєї програми

**Опис роботи основної функції**: усі величини я шукав за математичними формулами, на початку коду ввів константу `PI` яка дорівнює `3.14`

потім прописав звичайні математичні формули кодом в мене вийшло:

 - `l = 2*PI*r`
 - `s = PI*r*r`
 - `v = 4/3*PI*r*r*r`

Потім створив розгалудження командами switch case

***

		switch(command) {     
			case 'l':
			 result = l;
			 break;
			case 's':
			 result = s;
			 break;
			case 'v':
			 result = v;
			 break;
			default:
			 result = 0;
		}
		
***

- **перелік вхідних данних**:
	+ `command` - зміння яка приймає літеру команди яку ввів користувач
	+ `r` = радіус кола ( в мене це цілозначне число)
- **дослідження результатів роботи програми**:
 	+ Усі змінні (окрім `r`) у форматі `double` бо при множення на `PI` не вийде цілого числа 
 	+ для підтвердження коректності роботи програми, зупинено відлагодник на рядку з `return 0` запустив програму та написав команду `fr v`. Після вводу команди отримав результат:

***

	(int) r = 3
	(double) l = 18.84
	(double) s = 28.259999999999998
	(double) v = 84.780000000000001

***

Структура директорії моєї лабораторної роботи:

***
  
	lab04
	├── doc
	│   └── lab04.txt
	├── Makefile
	├── README.md
	└── src
    └── main.c
    
***

**Висновки**: при виконанні лабораторної роботи були набуті практичні навички створення розгаулужених програм на мові `С`, зокрема: визначати типи даних, обчислювати математичні вирази, використовувати функції `switch()` для розгалудження програми
